Title: Die wilden Wurzeln des World Wide Web
Date: 2013-05-15 12:10
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: arte, documentary, internetz
Slug: die-wilden-wurzeln-des-world-wide-web

![wildewurzlendeswww]({static}/images/wildewurzlendeswww.jpg)

Ach ja, das wilde Internetz. Was würde ich den ganzen Tag ohne es
machen? Es ist wie ein Ritt auf einer Bombe und das erträumte Utopia
gleichermaßen. ARTE hat dem Internetz, mal wieder, eine Dokumentation
gewidmet. Diesmal um einiges besser als die letzten die ich gesehen
habe. Leider hat sie, meiner Meinung nach, einen Hänger in der Mitte in
der es sich wieder nur um den "Abhörwahnsinn" dreht. Mehr Geschichte zur
Netzkultur hat schon gefehlt wenn man solche Leute wie Andy
Müller-Maguhn, Jeff Jarvis, Richard Stallman und John Perry Barlow vor
der Kamera hat. Trotzdem äußerst sehenswert und das nicht nur wegen dem
tollen Meme-Intro und den immer wieder auftauchenden Pedobären.

Mehr Infos gibt es
[hier](http://www.arte.tv/guide/de/047954-000/die-wilden-wurzeln-des-world-wide-web)
und schaut euch die Doku an bevor wieder das Fallbeil der
Verwerter-Mafia auf uns alle runterrasselt.

<p>
<object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=10,0,0,0" id="playerArte" allowscriptaccess="always" width="640" height="410">
<param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><param name="quality" value="high"><param name="movie" value="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?mode=prod&amp;videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fdie%2Dwilden%2Dwurzeln%2Ddes%2Dworld%2Dwide%2Dweb%2D%2D7495068%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;autoPlay=true&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F⟨=de&amp;configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml&amp;videoId=7495068&amp;embed=true&amp;autoPlay=false">

<embed src="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?mode=prod&amp;videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fdie%2Dwilden%2Dwurzeln%2Ddes%2Dworld%2Dwide%2Dweb%2D%2D7495068%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;autoPlay=true&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F⟨=de&amp;configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml&amp;videoId=7495068&amp;embed=true&amp;autoPlay=false" width="640" height="410" allowfullscreen="true" name="playerArte" quality="high" allowscriptaccess="always" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash">
</embed>
</object>
</p>

